點解sample variance 要除 n-1?

讀咗幾個stat course professor都冇解釋

因為怕有bias

Professor 就係咁講，但我想睇proof

咩level先
中學定大學

大學

google大把啦

好簡潔唔該巴打

Stat=on9

小妹想幫巴打含
巧chill

我係絲打

放低粒膠以為自己好威威